司機注意！ 網傳「撞車黨」深水埗衝馬路博撞

網上近日流傳內地流行的「撞車黨」，出現於本港。早前有司機以車頭的攝影機拍下驚險的一幕，一名路人多次無故衝出馬路，更疑似故意跌倒在地上，幸好另一名司機反應敏捷，即時避開，否則就可能釀成意外。

根據網民在facebook群組「香港突發事故報料區」的片段，事件是發生於上月24日日間，一名身穿深色衫的途人在深水埗麗閣邨附近，由行人路走到馬路，在看準汽車前來時就「插水式」仆在地上。汽車司機即時轉線避開，並繼續行駛。而該名途人就自行起身，未有異樣。不過片段沒有交代該名途人的去向。

該途人「插水式」仆在地上，還幸司機及時避開，未有釀成意外。（網上片段截圖）

網民：累死司機
不少網民在看過片段後，都稱讚司機身手敏捷，避過一劫，又認為該名男子屬內地流行的「撞車黨」，即以訛稱自己被車撞傷要求司機賠償，從中敲詐司機一筆。有網民擔心「撞車黨」日漸流行：「今時今日唔裝夠八個車CAM（攝影機）全包圍錄影，真係唔好開車呀。」亦有網民表明本港司機不受這一套：「呢種人以為在大陸，可以俾錢搞搞掂呢？」

屈撚到咩戇鳩， 個個裝車cam， 馬路又有cam
香港地週街都係人， 屈條毛
大陸狗唔熟香港先覺得屈到

其實我當乜都冇
車到佢報警 咁佢claim保險 我當運濟要整車
我都唔駛俾錢佢架

頂多咪叫佢報警囉
一話報警佢實走人

呢單係呃錢定傻佬？

撞咗就算最後你冇責任唔洗賠，
佢地入院都可以報車手獎，政府賠

仲係咪百五蚊日？

隔離仲要係深水埗驚署

個到唔係人行路，咁仆出去比人車死都唔洗賠
唔死既話車主仲可以要求對方賠錢

又想比人撞但又唔想比人車死

會加你保費架傻仔

用Linux 咪唔會有事囉

多謝梁主席放狗黎搵食啦

如果遇到d女司機

On9

我知 但啲錢都唔係落佢袋啫 跟足晒程序佢都係去公立醫

仲避大力踩油車死佢啦

好似幾舊水一日，如果有仔女，有返工
賠得多啲